\documentclass[12pt,pdf,hyperref={unicode}]{beamer}

\usepackage[english,russian]{babel}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{framed, color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyphenat}

\usepackage[]{graphicx} %рисунки
\graphicspath{{../source/images/}{../pictures/}} %пути к рисункам
\DeclareGraphicsExtensions{.png, .pdf, .eps, .jpg}

\usetheme{Boadilla}

\setbeamertemplate{caption}[numbered]

\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % remove buttons
\setbeamerfont{footline}{size=\fontsize{8}{12}\selectfont}
\setbeamertemplate{footline}
{%
	\leavevmode%
	\hbox{
		\begin{beamercolorbox}
			[wd=.4\paperwidth, ht=2.5ex, dp=1.125ex, leftskip=.3cm plus1fill, rightskip=.3cm]
			{author in head/foot}%
			\usebeamerfont{author in head/foot}
			\insertshortauthor
		\end{beamercolorbox}%
		\begin{beamercolorbox}
			[wd=.5\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm,rightskip=.3cm plus1fil]
			{title in head/foot}%
			\usebeamerfont{title in head/foot}
			\insertshortinstitute
		\end{beamercolorbox}}%
		\begin{beamercolorbox}
			[wd=.1\paperwidth, ht=2.5ex, dp=1.125ex, leftskip=.3cm plus1fill, rightskip=.3cm]
			{title in head/foot}
			\usebeamerfont{title in head/foot} \insertframenumber\,/\,\inserttotalframenumber
		\end{beamercolorbox}
	\vskip0pt%
}


\author[Шарко Константин]{Шарко Константин Андреевич}
\title[Моделирование рождения скалярного мезона $a_0$(980)]
{Монте-Карло моделирование рождения скалярных мезонов в электрон-позитронной аннигиляции}
\institute{Томский государственный университет}
%\date{22 апреля 2020}


\makeatletter
\setbeamertemplate{title page}{
	\vbox{}
	\vfill
	\begingroup
	\centering
	\vskip2em\par
	\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{title}
		\usebeamerfont{title}\inserttitle\par%
		\ifx\insertsubtitle\@empty%
		\else%
		\vskip0.25em%
		{\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\insertsubtitle\par}%
		\fi%     
	\end{beamercolorbox}%
	\vskip2em\par
	\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{author}
		\usebeamerfont{author}
		\begin{tabular}[t]{@{}l@{\hspace{30pt}}p{.6\textwidth}@{}}
			Докладчик:    & студент ФФ ТГУ\\
			    		  & Шарко Константин Андреевич \\
													   \\
			Руководитель: & д.ф.-м.н., профессор ТГУ 	   \\
					  	  &  Любовицкий Валерий Ефимович
		\end{tabular}%
		 
	\end{beamercolorbox}
	\vskip1em\par
	\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{date}
		\usebeamerfont{date}%22 апреля 2020 г.%\insertdate
	\end{beamercolorbox}\vskip0.5em
	\endgroup
	\vfill
}
\makeatother

\setlength{\parindent}{5ex}
\geometry{left=1cm}% левое поле
\geometry{right=.5cm}% правое поле

\usepackage{alltt}

\begin{document}
	
	
\begin{frame}[t,plain]
	\titlepage
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Описание процесса}
	\framesubtitle{Диаграмма Фейнмана}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=.65\linewidth]{feynman}
		\caption{Диаграмма Фейнмана для процесса рождения скалярного(тензорного) мезона~$S(T)$}
		\label{img:diagram}
	\end{figure}
	{\scriptsize A.G.Chumakov, T.Gutsche, V.E.Lyubovitskij, I.Schmidt, Role of QCD	compositeness in the production of scalar and tensor mesons through single-photon annihilation, 2017}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Дифференциальное сечение}
	\framesubtitle{Рождение скалярного мезона}
	\begin{eqnarray}
		\label{cross_section}
		\begin{aligned}
		\frac{d\sigma}{dt}(e^+e^-\rightarrow\gamma S) = 
		\frac{4\pi\alpha\Gamma(S\rightarrow\gamma\gamma)}{M^3_{S}}
		\frac{\left|F_{\gamma*\gamma S}(s)\right|^2}{s} \times \\ \times
		\left[
		1 + \frac{2t}{s} - \frac{2M^2_{S}}{s} + 
		\frac{2t^2}{s^2} - \frac{2M^2_{S} t}{s^2} + \frac{M^4_{S}}{s^2}
		\right].
		\end{aligned}
	\end{eqnarray} 
	
	Здесь:
	
	$\Gamma(S \rightarrow \gamma\gamma)$ -- сечение распада мезона $S$ в два фотона
	
	$F_{\gamma^*\gamma S}(s)$ -- форм-фактор вершины $\gamma\gamma S$
	
	$s, t$ -- переменные Мандельстама
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Дифференциальное сечение}
\framesubtitle{Рождение тензорного мезона}
\begin{eqnarray}
\label{cross_section_again}
\begin{aligned}
&\frac{d\sigma}{dt}(e^+e^-\rightarrow\gamma T) =
\frac{10\pi\alpha\Gamma(T\rightarrow\gamma\gamma)}{3M^3_{T}}
\frac{\left|F_{\gamma*\gamma T}(s)\right|^2s}{M^4_{T}} 
\times\\ &\times
\left[
1 + \frac{2t}{s}  \right. - \frac{2M^2_{T}}{s} + \frac{2t^2}{s^2} 
+ \frac{7M^4_{T}}{s^2} - \frac{14tM^2_T}{s^2}
- \frac{12t^2M^2_T}{s^3} + \\
&+ \frac{24tM^4_T}{s^3} 
- \frac{12M^6_T}{s^3} + \frac{12t^2M^4_T}{s^4}
- \frac{12tM^6_T}{s^4} + \left. \frac{6M^8_T}{s^4}
\right] .
\end{aligned}
\end{eqnarray} 

\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Актуальность работы}
	\begin{itemize}
		\item Ширины распадов адронов
		\item Электромагнитные форм-факторы адронов
		\item Исследование рождений/распадов экзотических состояний
		\item Определение аномального магнитного момента мюона
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Цель работы}
	Провести Монте-Карло моделирование рождения скалярных мезонов в электрон-позитронной аннигиляции в диапазоне энергий процесса 1--2~ГэВ. 
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Задачи}
	\begin{itemize}
	\item Обзор литературных источников по теме электрон\hyp{}позитронной аннигиляции в адроны
	\item Изучение методов генерации случайной величины с заданной плотностью вероятности
	\item Обзор существующих Монте\hyp{}Карло генераторов для моделирования электрон\hyp{}позитронных столкновений
	\item Выбор существующего или разработка Монте\hyp{}Карло генератора
	\item Моделирование рождения скалярных мезонов $a_0(980)$, $f_0(980)$ в диапазоне энергий процесса 1--2 ГэВ
	\item Сравнение результатов с экспериментальными данными
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Монте-Карло генератор}
	\framesubtitle{Требования}
	\begin{itemize}
		\item Возможность применять различные методы генерации
		\item Применимость к широкому классу процессов
		\item Быстродействие
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Монте-Карло генератор}
	\framesubtitle{Реализация}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=.65\linewidth]{uml.jpg}
		\caption{UML-диаграмма Монте-Карло генератора}
		\label{img:uml}
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Монте-Карло генератор}
	\framesubtitle{Гистограмма}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=.9\linewidth]{meson.png}
		\caption{Гистограмма угла рассеяния скалярного мезона $a_0(980)$; 
			разыграно $10^7$ событий с энергией электрона 1,5 ГэВ}
		\label{img:}
	\end{figure}
\end{frame}


%\begin{frame}
%	\frametitle{Моделирование}
%	Гистограмма, параметры
%\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Результаты}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=.95\linewidth]{spectre_a0.png}
		\caption{Зависимость полного сечения рассеяния от энергии для процесса 
		$e^+e^- \rightarrow a_0(980) \gamma$}
		\label{img:a0}
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Результаты}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.95\linewidth]{spectre_f0.png}
	\caption{Зависимость полного сечения рассеяния от энергии для процесса 
		$e^+e^- \rightarrow f_0(980) \gamma$}
	\label{img:f0}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Результаты}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.95\linewidth]{spectre_f2.png}
	\caption{Зависимость полного сечения рассеяния от энергии для процесса 
		$e^+e^- \rightarrow f_2(1270) \gamma$}
	\label{img:f2}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Результаты}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.95\linewidth]{spectre_a2.png}
	\caption{Зависимость полного сечения рассеяния от энергии для процесса 
		$e^+e^- \rightarrow a_2(1320) \gamma$}
	\label{img:a2}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Результаты}
	\begin{itemize}
		\item Реализован Монте-Карло генератор
		\item Проведено моделирование рождения $f_0(980)$, $a_0(980)$ мезонов в диапазоне энергий 1--2~ГэВ
		\item Проведено моделирование рождения $f_2(1270)$, $a_2(1320)$ мезонов в диапазоне энергий 1320--3000~МэВ
		%\item $\chi^2$ = 
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Дальнейшая работа}
	\begin{itemize}
		\item Оптимизация генератора
		\item Расширение функционала генератора
		\item Применение к другим процессам
		\item Использование генератора в дальнейших экспериментальных и теоретических исследованиях
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[t,plain]
\titlepage
\end{frame}

\end{document}